**454. – Silene sedoides** Poir. – Plante annuelle, pubescente-glanduleuse, à racine grêle ; tige de 8-10 cm, rameuse-étalée dès la base ; feuilles inférieures oblongues-spatulées, les supérieures linéaires, toutes obtuses ; bractées oblongues, obtuses ; fleurs roses, très petites, dressées, en large panicule dichotome ; //calice oblong, ombiliqué, resserré sous la capsule, non contracté au sommet, //pubescent-glanduleux, //à dents ovales-obtuses ; //pétales entiers ou émarginés, couronnés d'écailles oblongues ; capsule oblongue, 3 fois plus longue que le carpophore pubescent.
Rochers des côtes de la Provence, dans les Bouches-du-Rhône et le Var. – Région méditerranéenne de l'Europe, de l'Asie et de l'Afrique. = Avril-mai.